【鐵漢柔情】妻患4期罕見癌不獲TVB續約 48歲硬漢林子博：有甚麼重要過老婆

甚麼是最重要？每個人可能有不同答案，林子博今年經歷兩場人生大轉變，結婚16年的太太Shirley確診4期罕見癌症，除了要遍尋治療方法外，家中重擔一下子亦由他獨力肩負，直到兩個月前，TVB又不再與他續約，前路好像頓然失去方向。難關一浪接一浪，林子博直言很難解決，但最重要的還是太太健康。

與Shirley幾經波折圓婚，林子博在2003年離開亞視，轉投東亞衛視，2008年東亞衛視停播後正式加入無綫做娛樂新聞主播，一做就做了11年。在知道不獲TVB續約後，他沒有感到不捨，只因習慣了轉變和離別：

許多人問我有沒有不捨得，我真的無，不是說我對這間公司無感情，而是我習慣了。這是我的工作，我不相信一份工可以做一世，除了政府工。

當下他只是在想怎樣跟太太解釋，打算一回家見到誰就跟誰說，10歲兒子知道消息後很震驚，問他可否隱瞞媽媽，又提議他可以扮上班。

我是家中惟一經濟支柱，不想把負能量帶給她，因為她已經很負能量，無奈我一定要讓她知道。

在兒子注視下，他終於開口跟Shirley坦白，叫她不用害怕，他會在外面接工作，經濟不成問題：

我跟她說，又不是未試過，以前你認識我不久，我失去了亞視的工作，一樣在外面接工作。我只是在安撫她，在那一刻有甚麼重要得過我老婆的性命和健康，錢算是甚麼？

Shirley在今年4月確診罕見癌症「平滑肌肉瘤（腹腔）」，換過2隻化療藥，短短半年間已做了9次療程。化療有許多副作用，其中一樣就是令她變得很虛弱，無法如日常般打理家務，走數條街就喘氣無力，目前也在尋找合適的藥物。

有醫生稱，內地研發了一款標靶藥，有病人試藥後腫瘤收細，建議她到相關醫院諮詢專業意見。問題是她行動不便，我們又不清楚內地求診程序，暫時都是要觀察一下。

Shirley起初在私家醫院接受化療時耗費不少，加上房租、日常使費，也令她感到徬徨：

只靠他一人支撐，我很害怕，情緒起伏很大。他儘量說一些正面話，但我是他身邊人，始終會很擔心。

看似重重難關在前，林子博亦有感到吃力的時候：

給難關我不要緊，不要堆在一起。一次過堆在一起，很難解決。這件事未處理好，又要面對另一關。

然而，林子博坦言自己並非長期陷於低潮期的人。凡事有兩面，難關過後可能是一個機會。

經常覺得自己低潮期就會不開心，我不是這種人。

林子博坦言，現時工作數量不多，但對於別人給他工作機會，已經覺得很好。他特別感謝高皓正，會定期上家中祈禱，又打造平台讓他約藝人做訪問，幫助他們一家度過一個過度期。而張衛健建議他，若未來太太康復，要幫助其他人，因此他也歡迎為一些非牟利組織辦活動，或想過出書分享經歷，為同路人打氣。

這段時間工作少一些，當多些時間陪老婆仔女，未嘗是一件壞事。我經常說，有甚麼重要得過家人？有時去到一些重要關頭，就會發現金錢、工作、名利，真的有那麼重要嗎？

https://topick.hket.com/article/2506436/%E3%80%90%E9%90%B5%E6%BC%A2%E6%9F%94%E6%83%85%E3%80%91%E5%A6%BB%E6%82%A34%E6%9C%9F%E7%BD%95%E8%A6%8B%E7%99%8C%E4%B8%8D%E7%8D%B2TVB%E7%BA%8C%E7%B4%84%E3%80%8048%E6%AD%B2%E7%A1%AC%E6%BC%A2%E6%9E%97%E5%AD%90%E5%8D%9A%EF%BC%9A%E6%9C%89%E7%94%9A%E9%BA%BC%E9%87%8D%E8%A6%81%E9%81%8E%E8%80%81%E5%A9%86?mtc=10012

仲話最重要老婆
呢啲咪你做咁多年TVB嘅報應囉

邊個嚟 唔識佢

佢好似係黃嫁
就係因為講咗啲唔啱聽嘅野先不被tvb續約

Bigbigchannel 有冇採訪佢失業

好慘

不過佢做娛記麻麻地
講野有少少漏風

希望佢老婆可以大步larm過